鄭若驊：對年輕人守法意識薄弱感心痛和擔心。

人大常委會將就「港區國安法」立法，律政司司長鄭若驊強調，中央從國家層面就香港國安立法，是合情、合理、合法。至於「港獨」口號是否犯法，鄭若驊說，要看屆時的條文，她反問，如果不是要分裂國家，為何要叫「港獨」口號。

鄭若驊接受《大公報》專訪，強調香港法律保障言論、集會等自由，但如果有人掟磚、掟汽油彈，是沒有國家會容許。她又說，對反修例風波至今被捕者超過8000人，當中4成為學生，年紀最小的僅11歲，對年輕人守法意識薄弱感心痛和擔心。

鄭若驊透露，律政司已在行動，希望幫助社會回歸客觀理性，讓年輕人明白「違法達義」、「公民抗命」不僅無法彰顯法治，更是對法治的破壞。律政司籌建了一個律政動畫廊，亦就如何展開法治教育與學校保持溝通。

她強調，違法就是違法，無論是政治明星、大亨抑或小市民，律政司都會一視同仁，根據法律、檢控守則及證據去做，不存在所謂「政治檢控」。

賣冰可以唔告就係你講既一視同仁

司長，去唔去多次英國？或者今次stay到呢

守回教法定北韓法？

佢係咪講緊果30000 人？

鄭司長需要大家支持，離開中國需要勇氣

上次stay唔到，話唔定今次得呢

若樺，我支持你，走多次

你波大就可以犯法架啦咩

藏毒都堅持撤控
點樣一視同仁法?

香港市民：對特別行政區政府守法意識薄弱感心痛和擔心

對於有咁多成年人僭建 好多市民都好痛心

佢自己都僭建啦叫咩人守法

僭建驊

柒若驊，倫敦比人拉左去北京

佢自己做緊司長仲接私人job無申報，佢老公又潛建，唔通佢自己好守法？

我對於年紀有返咁上下既蠢女人隆到對波與身體不成正比感到嘔心和驚訝

唔好以為你大波就可以僭建

大波犯法都無事啦 我心仲痛呀

K仔

對黑驚守法意識薄弱感心痛和擔心。

講緊香港最大犯罪集團???
又強姦 又殺人 又同黑社會合作
又賣冰 又吸毒 又酷刑
又潛建 又霸官地 又家暴

同場加映, 睇下人地美國點樣去處理一個"暴動"
會唔會有官出黎屌啲人唔守法

香港人係好良善, 可惜當權者同個政權真係太邪惡

照下鏡先 日撚日犯緊法叫人守法

應該話
賣冰毒但律政司唔告等同助長犯毒